Exercice
========

La méthode `insert` de la classe `list` permet d'insérer un élément dans
une liste à un `indice` donné.

Le but de cet exercice est, *sans utiliser cette méthode*, d'écrire une
fonction `ajoute` réalisant cette insertion en produisant une nouvelle
liste.

Cette fonction `ajoute` prend en paramètres trois variables `indice`,
`element` et `liste` et renvoie une liste `L` dans laquelle les éléments
sont ceux de la liste `liste` avec, en plus, l'élément `element` à
l'indice `indice`.\
On considère que les variables `indice` et `element` sont des entiers
positifs et que les éléments de `liste` sont également des entiers
positifs.\
Les éléments de la liste `liste`, dont les indices sont supérieurs ou
égaux à `indice` apparaissent décalés vers la droite dans la liste `L`.\
Si `indice` est supérieur ou égal au nombre d'éléments de la liste
`liste`, l'élément element est ajouté dans `L` après tous les éléments
de la liste `liste`.

Exemple :

``` {.python}
    >>> ajoute(1, 4, [7, 8, 9])
    [7, 4, 8, 9]
    >>> ajoute(3, 4, [7, 8, 9])
    [7, 8, 9, 4]
    >>> ajoute(4, 4, [7, 8, 9])
    [7, 8, 9, 4]
```

Compléter et tester le code ci-dessous :

``` {.python}
    def ajoute(indice, element, liste):
        nbre_elts = len(liste)
        L = [0 for i in range(nbre_elts + 1)]
        if ...:
            for i in range(indice):
                L[i] = ...
            L[...] = ...
            for i in range(indice + 1, nbre_elts + 1):
                L[i] = ...
        else:
            for i in range(nbre_elts):
                L[i] = ...
            L[...] = ...
        return L
```
